日本公司推新假期制度，非煙民員工每年可額外享6天年假

日本一間公司為表示對非煙民員工的公平，推行新假期制度，讓不吸煙的員工每年可多6日有薪假期。

推行新制度的公司PIALA從事市場開發與廣告業務，而所實施的制度名為「SUMO休」（日語：「スモック休憩」）。政策內容主要為公司的非吸煙員工一年提供最多6日的有薪假期。公司指，推行政策的原因是因為吸煙的員工平日較非吸煙的同事花較多時間休息及“呼吸”，於是需要推行這政策作補償。

PIALA身處的大廈是嚴禁吸煙的，員工如果需要吸煙就要跑到大廈外的吸煙區中抽煙。而經調查後發現同事平均來回需花20分鐘，而一天兩次的話則需花40分鐘。煙癮大者每天所花的時間則更甚。一天下來，吸煙員工花在休息及抽煙的時間比非吸煙員工多，故公司決定推出這制度補償不吸煙的員工。PIALA代表亦表示吸煙的員工1天就已經浪費了40分鐘，換成1個月去計算的話就已經差不多等於浪費了1天。而放最多6日假是因為1年多放12天假會影響工作效率，所以折半放6日。新制度將於9月正式推出。

公司亦表示，推出這政策亦希望提高員工能加強管理自身健康的意識，但同時指出如果有員工被發現作虛假申報的話將會作出處分。公司表示，由於不能禁止員工不能抽煙，所以只能讓員工感受到不吸煙的好處而促進健康及節省金錢。

資料來源：PIALA

低能，日本民族只會有反效果

香港就冇可能發生

香港係出街呼吸出warning letter

好合理喎
你成日落街休息 人地就做餐死

乜撚嘢sumo休

翻譯水平真低

香港

sumoku係smoke嘅拼音
你話佢譯乜鳩
仲派膠比我 你返屋企啦

如果係香港
唔會係非煙民多6日假

係煙民減6日假
非煙民減2日假
再齊齊OT 冇得收工

呢d公司一定係仆街公司
下下同你計返工做幾多個鐘野

公平公正姐

咁都仆街
又唔係扣煙民員工既假

香港僱主一定係問點解不是扣假

非常正確
食煙果日成撚日偷懶

我公司好多吸煙的高級經理
用左咁多時間去食煙都仲應付到繁重既工作

其他國家d員工福利真係不斷提升緊，睇下香港

香港人d 奴性已經train 到公司有好福利就一定係有陰謀/古惑，好可悲